好文分享：堡壘的作用

近日係Reddit睇到個post 有關古時堡壘既作用, 其中有幾個 reply 好有參考價值

Link here:

Tl;dr: 堡壘的性質除左防禦據點之外,仲可以有效地攻擊周邊範圍, 防止運輸, 以及提供安全既避難所, 遊擊周邊地區一流

“Think of a fort as a base of operations. Defense of an area relies on being supplied with weapons, food, and a secure area to hold a defensive position in the event of appearance of a greater threat. Forts can be set up to have cannon firing positions on important water pathways. Even an early simple wooden palisade structure can provide protection and a defensive position. They were not designed to be inpenetrable, or to prevent the movement of standing armies.”

Quite fitting for recent events I think.